薪常會主席：政府較難帶頭行標準工時

薪常會主席：政府較難帶頭行標準工時

即將卸任薪常會主席的王英偉昨與傳媒茶敘，回顧過去工作；對於有何寄語下任主席彭耀佳，王強調薪常會要堅守獨立性，平衡不同持份者意見，亦要更了解公務員的反應。（梁智康攝）
圖1之1 - 即將卸任薪常會主席的王英偉昨與傳媒茶敘，回顧過去工作；對於有 . . . . . . （梁智康攝）

【明報專訊】擔任公務員薪俸及服務條件常務委員會（薪常會）主席6年半的王英偉月底卸任，他昨與傳媒舉行離任茶敘時，被問及政府應否以行政措施為公務員實施標準工時，為商界起帶頭作用，王英偉形容這是一個「比較難的問題」，因政府服務不能停止，舉例政府不少部門都實施了5天工作制，但若全面實施將涉大量增加人手，而政府是否實施標準工時，需考慮實際運作情况。

稱全面實施需增大量人手

薪常會負責就政府非首長級文職公務員架構和薪酬等，向政府提供意見；王英偉月底卸任薪常會主席後，將由總商會前主席彭耀佳明年1月接任，任期兩年。王昨回顧在任工作，形容香港過去在政治上面對不少衝擊，對公務員要求不斷提高，公務員受到很大壓力，但仍緊守崗位，若沒有合理的薪酬政策，「相信他們會有很多意見」。

王英偉表示，不認為公務員士氣近年有顯著改變，讚揚公務員在大壓力下，仍能維持服務質素。他強調，政府薪酬需與私人機構大致相若，否則難尋覓人才服務市民。問及公務員近年是否叫價過高、「不斷苛索」，王英偉稱薪常會的調查結果公正，不會帶頭將公務員薪酬「無理增加」，但私人機構與政府考慮薪酬的因素不同，重申薪常會的考慮全面。

警評會重返薪酬趨勢委會

薪常會日前向政府提交公務員薪酬調查檢討報告，建議將3年一次的入職薪酬調查改為有需要便進行。王英偉解釋，新建議有助適時反映市場情况，若硬性規定3年才做一次，難以回應經濟循環。他又透露，曾因不滿薪酬調查欠獨立評估而退出「薪酬趨勢調查委員會」的警察評議會，今月初已重返委員會，他希望紀律部隊評議會日後亦能重返。

好似就係依條垃圾搞到新昌收皮

政府點樣標準工時呀 幾撚多人靠ot錢養家

政府使撚標準